# 推导

目前我们已知$F(x)$， $G(x)$，要求$Q(x)$， $R(x)$。 $R(x)$最高次低于$F(x)$
$$
F(x)=Q(x)G(x)+R(x)
$$
不妨设$F(x)$最高次数为$n$，$G(x)$最高次数为$m$。

$n=m$时，$Q(x)$是常数

$n<m$时，$Q(x)$恒为0

$n>m$时，$Q(x)$最高次项为$n-m$， $R(x)$的最高次项系数小于$m$。

不妨将$R(x)$系数用0补全到m-1

考虑移除 $R(x)$的影响，将系数反转得到
$$
x^nF(\frac{1}{x})=x^{n-m}*Q(\frac{1}{x}) *x^{m} *G(\frac{1}{x})+x^{n-m+1}*x^{m-1}*R(\frac{1}{x})
$$
记$F_R(x)$为$F(x)$系数反转后的结果，则有
$$
F_R(x)=Q_R(x)*G_R(x)+x^{n-m+1}*R_R(x)
$$
可以发现此时对$x^{n-m+1}$取模即可消去$R(x)$项同时$Q(x)$最高次项因为不足$x^{n-m+1}$，模意义下求出来的结果就是答案

即对于$Q(x)$，先求出反转后的结果再求出$R(x)$

## code

```c++
	cin>>n>>m;
    bool ck = 0;
    for(int i=0;i<=n;++i)
    {
    	int x;cin>>x;
    	f.push_back(x);
	}
	for(int i=0;i<=m;++i)
    {
    	int x;cin>>x;
    	g.push_back(x);
	}
	Poly::init(18);
	poly fr(n+1);
	poly gr(m+1);
	
	for(int i=0;i<=n;++i)fr[i]=f[n-i];
	for(int i=0;i<=m;++i)gr[i]=g[m-i];

	fr.resize(n-m+1);gr.resize(n-m+1);
	gr = Poly::poly_inv(gr,n-m+1);
	gr = Poly::poly_mul(gr,fr);
	
	gr.resize(n-m+1);
	reverse(gr.begin(),gr.end());
	
	for(int i=0;i<n-m+1;++i)cout<<gr[i]<<' ';
	cout<<'\n';
	
	gr = Poly::poly_mul(gr,g);
	for(int i=0;i<m;++i)
	{
		int x=(f[i]-gr[i]+mod)%mod;
		cout<<x<<' ';
	}
```

